import { Question } from './types';

export const questionsDataBase: Question[] = [
    {
        question: 'Начнём с простого: что такое «движ»?',
        answer: 'Тусовка',
        variants: [
            'Подделка',
            'Обман',
            'Тусовка',
        ],
        commentRight: 'Подростки говорят «мутить движ», имея ввиду мероприятие или банальную тусовку',
        commentWrong: 'Подростки говорят «мутить движ», имея ввиду мероприятие или банальную тусовку',
    },
    {
        question: 'Как по-зумерски называется человек, который тебе нравится?',
        answer: 'Краш',
        variants: [
            'Рофл',
            'Фаворит',
            'Краш',
        ],
        commentRight: 'Краш — предмет обожания',
        commentWrong: 'Краш — предмет обожания',
    },
    {
        question: 'Какое значение слова «кринж»?',
        answer: 'Мерзость, стыд',
        variants: [
            'Мерзость, стыд',
            'Местный человек',
            'Восторг',
        ],
        commentRight: 'Кринж произошел от английского cringe, что буквально означает отвращение. Используется в ситуациях, когда описывается что-то неприятное или когда вы испытываете сильное чувство неловкости за другого человека',
        commentWrong: 'Кринж произошел от английского cringe, что буквально означает отвращение. Используется в ситуациях, когда описывается что-то неприятное или когда вы испытываете сильное чувство неловкости за другого человека',
    },
    {
        question: 'А какое значение у слова «шеймить»?',
        answer: 'Стыдить',
        variants: [
            'Шутить',
            'Стыдить',
            'Тусить',
        ],
        commentRight: 'Но делать так не надо',
        commentWrong: 'На самом деле это стыдить кого-то. Но делать так не надо',
    },
    {
        question: 'Вопрос знатокам: что такое «чилл»?',
        answer: 'Отдых',
        variants: [
            'Шутка',
            'Отдых',
            'Работа',
        ],
        commentRight: 'Ах, какое приятное слово!',
        commentWrong: 'Это же самое приятное слово, означающее отдых',
    },
    {
        question: 'А что такое «хайп»?',
        answer: 'То, что на пике популярности',
        variants: [
            'То, что на пике популярности',
            'То, что все ненавидят',
            'Лайфхак, секрет',
        ],
        commentRight: 'Ну тут даже бабушки знают ответ',
        commentWrong: 'На самом деле это то, что на пике популярности, это же даже бабушки знают'
    },
    {
        question: 'Кто такой «хиккан»?',
        answer: 'Домосед',
        variants: [
            'Домосед',
            'Ботан',
            'Силач',
        ],
        commentRight: 'Хикка, хикан — от японского хикикомори — «нахождение в уединении»',
        commentWrong: 'Хикка, хикан — от японского хикикомори — «нахождение в уединении». Домосед — идеально подходит',
    },
    {
        question: '«Вайб» — по-зумерски это ...',
        answer: 'Атмосфера',
        variants: [
            'Позор',
            'Атмосфера',
            'Одежда',
        ],
        commentRight: 'Вайб — очень размытое понятие, точного перевода которого в русском языке нет. Но обычно подростки говорят вайб, когда имеют ввиду атмосферу или обстановку',
        commentWrong: 'Вайб — очень размытое понятие, точного перевода которого в русском языке нет. Но обычно подростки говорят вайб, когда имеют ввиду атмосферу или обстановку',
    },
    {
        question: 'Что такое «Ачивка»?',
        answer: 'Достижение в игре',
        variants: [
            'Верная девушка',
            'Достижение в игре',
            'Починка',
        ],
        commentRight: 'От английского achieve - достигать',
        commentWrong: 'От английского achieve - достигать',
    },
    {
        question: 'Расшифруй это предложение: Эти хейтеры так кринжово рофлят с неё...',
        answer: 'Эти злопыхатели её подкалывают',
        variants: [
            'Эти фанаты так странно шутят про неё',
            'Эти люди пишут ей хорошие комментарии',
            'Эти злопыхатели её подкалывают',
        ],
        commentRight: 'Может тебе работать переводчиком молодежного сленга?',
        commentWrong: 'Не самый простой вопрос, конечно. Но расшифровывается это как «Эти злопыхатели её подкалывают»',
    },
    {
        question: 'А что такое «Паль»?',
        answer: 'Подделка одежды',
        variants: [
            'Зажигалка',
            'Раскрытие секрета',
            'Подделка одежды',
        ],
        commentRight: 'А в некоторых подростковых кругах за «паль» ещё и отвечать надо',
        commentWrong: 'Всё таки это означает подделка одежды. А в некоторых подростковых кругах за «паль» ещё и отвечать надо',
    },
    {
        question: 'А что скажешь о значении слова «дроп»?',
        answer: 'Привоз вещей из ограниченной коллекции',
        variants: [
            'То, что упало',
            'Привоз вещей из ограниченной коллекции',
            'Раскрытый секрет',
        ],
        commentRight: '',
        commentWrong: 'Это скорее значит привоз вещей из ограниченной коллекции',
    },
    {
        question: 'Что означает «го»?',
        answer: 'Начинай, давай',
        variants: [
            'Китайская игра',
            'Начинай, давай',
            'Гражданская оборона',
        ],
        commentRight: 'Го дальше!',
        commentWrong: 'Ну это же совсем легко, в переводе с английского Let\'s go, только немного сокращённое. Го дальше!',
    },
    {
        question: 'Как сказать «доказательство» на зумерском сленге?',
        answer: 'Пруф',
        variants: [
            'Шмот',
            'Байт',
            'Пруф',
        ],
        commentRight: 'Это заимствованное из английского языка слово',
        commentWrong: 'Это же «Пруф»! Это заимствованное из английского языка слово',
    },
    {
        question: 'Что такое «лойс»?',
        answer: 'Одобрение',
        variants: [
            'Любовник',
            'Одобрение',
            'Бренд одежды',
        ],
        commentRight: 'А ещё лукас, лукашик или просто лайк',
        commentWrong: 'В самом деле это означает одобрение. А ещё лукас, лукашик или просто лайк',
    },
    {
        question: 'Что такое «стоник»?',
        answer: 'Бренд одежды Stone Island',
        variants: [
            'Название коктейля',
            'Уверенный в себе человек',
            'Бренд одежды Stone Island',
        ],
        commentRight: 'А ещё стоник бывает опасно носить, потому что за него «поясняют»',
        commentWrong: 'Это означает Бренд одежды Stone Island. А ещё стоник бывает опасно носить, потому что за него «поясняют»',
    },
    {
        question: 'А кто же такой «байтер»?',
        answer: 'Тот, кто копирует чей-то стиль',
        variants: [
            'Тот, кто кусается',
            'Тот, кто ест маленькими кусочками',
            'Тот, кто копирует чей-то стиль',
        ],
        commentRight: 'bites по-английски и правда кусочки. Действительно, сленговое слово произошло именно от bite, но им называют того, кто копирует чей-то стиль. Как бы «дёргает, отрывает» элементы стиля',
        commentWrong: 'bites по-английски и правда кусочки. Действительно, сленговое слово произошло именно от bite, но им называют того, кто копирует чей-то стиль. Как бы «дёргает, отрывает» элементы стиля',
    },
    {
        question: 'Что означает «шипперить»?',
        answer: 'Представлять, что какая-то пара состоит в романтических отношениях',
        variants: [
            'Жить за счёт родителей, хотя есть свои деньги',
            'Представлять, что какая-то пара состоит в романтических отношениях',
            'Обзывать за спиной своих обидчиков',
        ],
        commentRight: 'Шипперить — значит представлять, что некая пара состоит в романтических отношениях, пусть даже они просто друзья. Происходит от глагола ship, который в свою очередь образован от relationship (отношения).',
        commentWrong: 'Шипперить — значит представлять, что некая пара состоит в романтических отношениях, пусть даже они просто друзья. Происходит от глагола ship, который в свою очередь образован от relationship (отношения)',
    },
]

//шиперить